【殺神侵侵】特朗普「寧殺錯冇放過」 掃射避走墨西哥中美企業

美國總統特朗普表示，美國將對來自墨西哥進口的所有商品，加徵5%關稅。早前由於貿易戰沒有降溫跡象， 使不少外地企業將供應鏈移出中國轉到墨西哥。除移民問題外， 特朗普對墨西哥加關稅的原因可能是對在墨西哥有業務的中國公司進行攻擊。 甚至於不理敵友「寧殺錯， 冇放過」，連美國公司也「掃射」。

調查公司貝恩（Bain）最近對200多位在中國有業務的企業高管進行的一項調查顯示，42%高層表示他們預計明年將從其他地區獲得原材料。25%高層表示他們會將投資項目從中國轉移出去。

相機製造商GoPro本月表示，公司正在將生產線從中國轉移到墨西哥。遙控器製造商環球電子（Universal Electronics）去年底亦宣布了一項類似的政策。

另外， 美國猶他州的X-ray設備製造商Varex Imaging本月表示：「我們正在努力將供應鏈從中國移走以應對關稅」。

電子製造商是最先感受到貿易戰全面衝擊的公司之一。美國晶片製造商ControlTek在俄勒岡州（Oregon）或德州（Texas）生產的芯片會運往墨西哥的工廠加工，接合中國製造的電路板以及越南製造的電容器。

中國公司轉移至墨西哥設廠

墨西哥曾是貿易戰中意想不到的贏家， 較早前美國總統特朗普向中國進口產品徵收值2,500億美元關稅之後，中國公司開始尋找替代方案，以便讓他們迴避保護主義的困境。

其中位於浙江的台州富岭塑胶公司（Fuling Global），專門為美國的餐館製作紙杯和吸管。為了避免特朗普對紙製品徵收關稅，該公司在墨西哥北部城市蒙特雷（NuevoLeón）開設一家價值400萬美元的工廠，並將很快開始向邊境地區運送數百萬支紙吸管， 使自己成為一家利潤豐厚的企業。

富岭首席財務官Gilbert Lee表示：「我們必須尋找其他經營方式，墨西哥對我們來說是一個非常合乎邏輯且有利的地方」。該公司的產品不僅免稅進入美國，而且還將顯著降低運輸成本，抵消了墨西哥相比中國高的勞動力成本。可惜企業的如意算盤已經打不響。

白撚痴

關咩野事呀, 侵侵想墨西哥加大力度搞掂邊境班難民就真

咪係
乜柒都話關中國事，人地講到明係非法移民既問題

墨西哥果度根本好易解決
Trump冇講出口姐
用槍啪低班II 保證佢地唔敢再衝

Trump wick